now車長後腦中彈 稱警署內被打 江永祥：主動跟進 未確認傷勢起因

自由標籤:
警察
特約報導
反送中
Now新聞台
警察公共關係科署理總警司江永祥

（獨媒特約報導）今日凌晨一名now新聞台車長，在旺角警署外取車期間，疑被布袋彈擊中後腦，及後更被警員綁上索帶，帶入警署扣留兩小時。該名車長報稱在警署樓梯被警員毆打，身上最少有九處傷痕，右邊面下顎骨裂，需要接受手術。

警察公共關係科署理總警司江永祥指，該名車長未有被捕，又指當時情況危急，為了其安全及保安著想，而需要綁上索帶，將他帶入警署。江對於溝通上的誤會表示歉意，但稱未能確認該名車長的傷勢來源，警方會主動跟進事件。

稱上索帶「基於安全理由」

江永祥指，今日凌晨約1時，示威者於太子道西及通菜街交界設置路障，並向旺角警署投擲汽油彈，警員發出警告無效，發射布袋彈及橡膠子彈，隨後拘捕兩名男子涉嫌縱火。江指，該名電視台員工在警員開槍的方向跌倒，基於安全理由，警員認為應盡快將他帶入警署處理，過程中從沒有對他作出拘捕。

江永祥承認車長當時手持反光衣，警察公共關係科於凌晨1時40分知悉事件，江親自介入，聯絡相關機構證實車長身份，並派員到旺角警署提供協助，經澄清後釋放了該名車長，並召救護車將他送院。江對傷者表示慰問，但強調現場危險，呼籲在場記者盡量穿起反光衣。

被問到有另一名now新聞台攝影記者曾上前向警員解釋，但被警員以長盾、長槍及胡椒噴劑驅趕，江永祥重申當時情況危急，有人曾投擲汽油彈，因此警員要製造安全距離。

車長未有被捕，但卻在警署內被扣留達兩小時，延誤治療，江永祥承認有改善空間，但指警員當時認為須先了解情況，確認其身份。他又指，警方為確保被制服人士的安全及保安，一向會用索帶或手釦控制有關人士，再將其帶走。

無標題© 由 INMEDIAHK NETWORK LIMITED 提供 無標題
未知傷勢起因 將保留證據跟進

對於車長稱在警署內遭警員毆打，江永祥指警察公共關係科發投訴警察課都會主動跟進，與相關機構保持緊密聯繫，待當事人健康情況許可，會向他了解。但江亦指，其傷勢除了可能在警署內造成，也可能是中流彈、中流彈後跌倒、或被抬入警署時造成，需要詳細了解才能決定。

記者追問是否已鎖定當時負責的警員，江永祥稱最重要是保留現場證據，包括閉路電視及當值人員記錄，亦會向曾處理的警員了解詳情。

正常情況下拉到人 但有受傷 係要先確認哂身份、情況先可以送醫?
係以前一直以黎都係咁定最近先係咁?

保護人 要用索帶
咁你保護林鄭 要唔要都要索帶
人地司機都話比你班狗打 而受傷

魔警 : 示威者闖入狗屋打人後逃跑

屌你老母黑警

警察公共關係科署理總警司江永祥指，該名車長未有被捕，又指當時情況危急，為了其安全及保安著想，而需要綁上索帶，將他帶入警署

幾好笑喎個笑話 保護人安全要綁住人 咁保護女女貞操係咪要強姦人

告啦
唔洗聽佢廢up

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

似私了

Shame on POPO
u are dehumanised uncivilised and immoral
:( u have lost ur conscience
they are targeting now tv as now tv is not self censoring like other major press

Please speak up for now tv press driver

唔好忘記 唔好麻木

根本乜撚都唔關佢地事